<resources>
    <string name="app_name">AppMascota</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="textTitleResult">Resumen de resultados</string>
    <string name="idealPet">¿Cual es tu mascota ideal?</string>
    <string name="completeForm">Completa nuestro formulario</string>
    <string name="textPersonality">Personalidad:</string>
    <string name="typeHome">¿Vives en casa o departamento?</string>
    <string name="textoEscogeTuEdad">Escoge tu edad:</string>
    <string name="textChooseAge">Escoge tu género:</string>
    <string name="textMale">M</string>
    <string name="textFemale">F</string>
    <string name="textSendData">ENVIAR DATOS</string>
    <string name="textZodiac">¿Que signo eres?</string>
    <string name="moreInfo">MÁS INFO</string>
    <string name="yourResultIs">Tu mascotas ideales son:</string>
    <string name="petHeight">Altura promedio: </string>
    <string name="petWeight">Peso promedio: </string>
    <string name="petChar">Características: </string>
    <string name="petPerso">Datos adicionales: </string>
    <string name="petStatistics">Detalles Mascota: </string>
    <string name="petDescription">Descripción:</string>

    <!-- INFO MASCOTAS -->

    <string name="infoBeagle">
        Los beagle son una raza de perros de tamaño pequeño a mediano.
        Tienen un aspecto similar al foxhound, pero de menor tamaño,
        con patas más cortas y orejas más largas y suaves. Este perro, clasificado en el grupo 6,
        sección 1.3 por la Federación Cinológica Internacional,
        es un sabueso utilizado principalmente para rastrear liebres,
        conejos y otras piezas de caza. Su gran capacidad olfativa e instinto de
        rastreo hace que se utilicen como perros de detección de importaciones agrícolas
        prohibidas y productos alimenticios en cuarentena a lo largo de todo el mundo.
    </string>
    <string name="infoBoxer">
        El perro bóxer alemán es una raza canina de trabajo y compañía de tipo moloso.
        Es un perro de tamaño medio usado como vigilante durante años.
        Es un cruce entre un Brabant bullenbeisser y un Bulldog de antaño, razas ya extintas.
    </string>
    <string name="infoBulldog">
        Su origen está en el «antiguo perro africano, kelb thal gliet, o perro de toros maltés: una raza importada a Inglaterra,
        que cruzada con antiguos mastines dio origen al antiguo bulldog inglés.
        El origen del nombre se debe al hecho de ser un perro de carniceros, es decir, su función era hacer correr a los toros,
        por creerse que así su carne era más suave. Aunque es probable que sea una deformación del nombre Band dog o «perro aguerrido».
    </string>
    <string name="infoHorse">
        El caballo es un mamífero perisodáctilo domesticado de la familia de los équidos.
        Es un herbívoro perisodáctilo de gran porte, cuello largo y arqueado, poblado por largas crines.
        A la hembra del caballo se le llama yegua y a las crías si son machos potros o potrillos, y
        si son hembras potras o potrancas.
    </string>
    <string name="infoCocker">
        El Cocker spaniel inglés es una raza de perro originaria de Gales.
        Fue desarrollada con la finalidad de perseguir a las gallinetas arreándolas de sus escondites en los arbustos.
        Existen dos variedades: El cocker spaniel inglés, procedente de Gales y de orígenes españoles,
        y el cocker spaniel americano, que resultó de la adaptación del cocker spaniel inglés a Estados Unidos.
    </string>
    <string name="infoCollie">
        El origen exacto del nombre no se conoce. Es posible que provenga de:\n
            1)El término col o coll, del escocés antiguo que significa ‘negro’, cognado del inglés coal: ‘carbón’.
            \n
            2)Las ovejas llamadas colley (de cara y patas negras), que estos perros pastoreaban.
            \n
            3)El término regional anglosajón collie, que significa ‘[cosa] útil’.
            \n
        Se le ha llamado también "coll", "colly", "colley", "pastor escocés" o "pastor de Escocia".
    </string>
    <string name="infoDalmata">
        El dálmata es una raza canina que debe su nombre a la histórica región de Dalmacia.
        Su característica principal es su singular pelaje moteado de color negro, hígado o limón.
        Al nacer, las crías carecen de manchas, las cuales van apareciendo por todo su cuerpo durante el primer año de vida.
        La hiperuricemia es común entre los dálmatas, por lo cual suelen ser considerados los únicos mamíferos uricotélicos.
        Otro rasgo de origen genético propio de la raza es su alta predisposición a la sordera.
    </string>
    <string name="infoDoberman">
        El dobermann8​ es una raza relativamente reciente, debe su nombre al alemán Karl Friedrich Louis Dobermann, quien a finales del siglo XIX,
        emprende la tarea de crear una nueva raza de perro que sirviera eficazmente a su difícil trabajo como recaudador de impuestos.
        Para conseguir el nacimiento de esta nueva raza, se emplearon cruces de otras razas caninas como el Rottweiler,
        el Beauceron, el Braco de Weimar, el Manchester terrier,
        o el Pinscher. La principal función de esta raza en sus orígenes fue la de proteger
        a su creador frente a potenciales asaltantes interesados en la recaudación de los impuestos que solía portar.
        Es un perro considerado potencialmente peligroso debido a sus características físicas.
    </string>
    <string name="infoSiameseCat">
        El siamés moderno es una raza de gato proveniente del antiguo reino de Siam, actualmente Tailandia.
        En 1880 fueron llevados a Inglaterra y en 1890 a Estados Unidos.
        Este tipo de siamés, desde 1950, fue ganando protagonismo y resultó ser el elegido por los criadores y jueces de exposiciones felinas.
        Tal vez sea por esto que se acuñó el nombre "siamés" para el siamés moderno,
        ya que es la variedad que durante todas estas décadas ha participado a nivel de competición.
    </string>
    <string name="infoPersianCat">
        El Persa es una raza de gato caracterizada por tener una cara ancha y plana y un gran abundante pelaje de variados colores.
        Son considerados comúnmente como gatos aristocráticos (el 75% de los gatos de pedigree registrados son persas).
        Los primeros gatos persas fueron introducidos en Italia desde Persia (actual Irán) en la década de 1620 y a sus descendientes se les llamó de muchas maneras.
        La rama persa actual se desarrolló a finales de 1800 en Inglaterra y proviene del gato de Angora turco.
    </string>
    <string name="infoGreatDanish">
        El gran danés, dogo alemán o alano alemán es una raza canina conocida por su gran tamaño y personalidad delicada,
        considerado como el «Apolo entre todas las razas» por la Federación Cinológica Internacional.
        También se considera que desciende del Bullenbeisser con mezcla de sangre 50/50 y es parte del grupo Generación Bullenbeisser.
    </string>
    <string name="infoGermanShepard">
        El pastor alemán u ovejero alemán (en alemán: Deutscher Schäferhund) es una raza canina que proviene de Alemania
        La raza es relativamente nueva, ya que su origen se remonta a 1899.
        Forman parte del grupo de pastoreo, debido a que fueron perros desarrollados originalmente para reunir y vigilar ovejas.
        Desde entonces, sin embargo, gracias a su fuerza, inteligencia,4​ capacidad de entrenamiento y obediencia,
        ​los pastores alemanes de todo el mundo son a menudo la raza preferida para muchos otros tipos de trabajo,
        como son: perro guardián, guía de ciegos, animal de salvamento,
        perro policía y otros, según el uso que le den las fuerzas de seguridad y el ejército.
        En muchos países incluso cuentan con unidades específicas denominadas K-9.
    </string>
    <string name="infoSaintBernard">
        El san bernardo es una raza de perro originaria de los Alpes suizos y del norte de Italia.
        Es el perro boyero más famoso junto con el mastín del Pirineo y es muy próximo al gran boyero suizo.
        Desciende del extinto mastín de los Alpes, que se mezcló con otras razas como el dogo del Tíbet, el terranova y el gran danés.
        Su nombre en otros idiomas es: St. Bernhardshund, Bernhardiner, Chien du Saint-Bernard, Saint Bernard Dog.
    </string>
    <string name="infoIrishSetter">
        Los orígenes de esta raza se remontan a Irlanda a principios del siglo XVIII,
        momento en el que fueron especialmente educados para encontrar la presa en la caza con escopeta.
        Aunque los Setter más antiguos de este país eran de color blanco y rojo,
        tras diversos procesos de selección surgió el Setter irlandés rojo.
        Durante el siglo XIX la raza empezó a adquirir popularidad por sus habilidades para cazar
        y en 1882 se fundó el Club del Setter Irlandés Rojo en Dublín. A partir de entonces,
        el número de este tipo de perros aumentó mientras que el de la variedad roja y blanca fue disminuyendo.
    </string>
    <string name="infoTerrier">
        Terrier es como se denomina a un extenso grupo de razas de perros relacionados entre sí, en su mayor parte originarios de las Islas Británicas.
        El nombre proviene del latín terra, que significa tierra.
        En líneas generales se trata de perros de tamaño pequeño, pelo áspero o duro y poseedores de un carácter decidido,
        enérgico e inquieto, muy apropiado para la caza de ratas y alimañas, que fue el principal uso para el que fueron seleccionados.
        Como los terrier varían en medida, desde ejemplares de un par de kilos (como el Norwich),
        hasta ejemplares de más de 30 kilos (como el Airedale), generalmente se clasifican con base en el tamaño o la función.
    </string>
    <string name="infoWeimaraner">
        El braco de Weimar (en alemán, Weimaraner) es un perro de caza especialmente dotado como perro cobrador.
        Su pelaje, corto y espeso, le protege muy bien de la humedad;
        esto le permite ser un cazador eficaz en terrenos pantanosos.
        Son fáciles de adiestrar y se comportan muy bien como perros de guarda. Son cariñosos y obedientes.
        Toma su nombre del Gran Duque Carlos Augusto de Sajonia-Weimar-Eisenach.
    </string>
    <string name="infoHuron">
        Los primeros hallazgos arqueológicos de hurones datan del 1500 a.
        C.1​ Aunque no se sabe a ciencia cierta cuándo empezó a ser domesticado.
        Se cree que la domesticación fue similar a la del gato.
        Hay quien dice que los antiguos egipcios tenían hurones,
        pero es más creíble que los europeos que visitaban Egipto viesen gatos,
        y pensaran que usar un pequeño carnívoro para proteger las reservas de grano era una gran idea.
        Al no haberse encontrado hurones momificados ni jeroglíficos que los representen, esta teoría tiene poco fundamento.
        Hacia el año 6 a. C., el emperador César Augusto envió hurones o mangostas
        (denominadas viverrae por Plinio el Viejo) a las islas Baleares para controlar las plagas de conejos.
        El hurón desciende probablemente del turón (Mustela putorius),
        por lo que el nombre científico más utilizado para este animal es Mustela putorius furo.
        También es posible que los hurones tengan como antepasados al turón de la estepa (Mustela eversmannii).
    </string>
    <string name="infoBullTerrier">
        El Bull terrier o bull terrier inglés es una raza canina de la familia de los terrier.
        Son conocidos por la forma única de su cabeza y sus pequeños ojos en forma triangular.
        Su temperamento ha sido descrito como amante de la diversión, así como activos y graciosos.
        Han aparecido como personajes en tiras cómicas, libros, películas y publicidad. También son muy cariñosos.
        Aunque el nombre pueda llevar a confusión, el bull terrier no está directamente relacionado con el pit bull terrier americano.
        Sin embargo, ambas razas tienen la misma ascendencia. El estándar de Bull terrier miniatura es
        muy parecido al del Bull terrier, salvo en lo relativo a la alzada a la cruz, que no debe superar los 35,5 cm.
    </string>
    <string name="infoZebra">
        Se conocen como cebra (o zebra, grafía en desuso1​) a tres especies del género Equus propias de
        África —Equus grevyi (cebra de Grevy), Equus quagga (cebra común) y Equus zebra (cebra de montaña)—
        cuya característica más distintiva es su color a base de rayas blancas y negras.
        Al mismo género pertenecen también caballos y asnos.
    </string>
    <string name="infoGatoAngora">
        El angora turco (en turco: Ankara kedisi) es una raza de gato doméstico.
        Los angora son una de las razas más antiguas, originaria de la región de Ankara, en Turquía central.
        Pese a ello, el término angora ha sido aplicado injustificadamente
        para designar a cualquier gato de pelo largo, sin importar su origen o raza.
        Así, muchos gatos comunes de pelo largo, o incluso persas sin pedigrí, se denominan erróneamente "angoras".
    </string>
    <string name="beagleCharac">
        Capa: blanca con manchas leonadas o atigradas o unicolor leonada o atigrada
        Promedio de vida: de ocho a diez años
        Relación con los niños: excelente
        Relación con otros perros: buena
        Aptitudes: perro de compañía y guardián
        Necesidades del espacio: se adapta bien al interior de la vivienda
        Alimentación del Bulldog Inglés: de 400 a 450 g. diarios de comida completa seca
        Arreglo: no necesita
        Coste mantenimiento: moderado
    </string>
    <string name="boxerCharac">
        Capa: leonada o atigrada, con o sin manchas blancas
        Promedio de vida: diez años
        Relación con los niños: excelente
        Relación con otros perros: dominante
        Aptitudes: perro de defensa y de compañía
        Necesidades del espacio: necesita como mínimo un jardín
        Alimentación del Boxer: de 450 a 550 g. de alimento completo seco
        Arreglo: sólo algún cepillado
        Coste mantenimiento: medio
    </string>
    <string name="bulldogCharac">
        Capa: blanca con manchas leonadas o atigradas o unicolor leonada o atigrada
        Promedio de vida: de ocho a diez años
        Relación con los niños: excelente
        Relación con otros perros: buena
        Aptitudes: perro de compañía y guardián
        Necesidades del espacio: se adapta bien al interior de la vivienda
        Alimentación del Bulldog Inglés: de 400 a 450 g. diarios de comida completa seca
        Arreglo: no necesita
        Coste mantenimiento: moderado
    </string>
    <string name="bullterrierCharac">
        Altura a la cruz: sin límite de tamaño, unos 56 cm.
        Peso: sin límite de peso, unos 28 kg.
        Capa: blanca, manchada o tricolor.
        Promedio de vida: de diez a doce años.
        Relación con los niños: muy buena.
        Relación con otros perros: regulares.
    </string>
    <string name="caballoCharac">
        Los caballos son animales de gran porte, poseen un cuello largo,
        el cual tiene crines largas, su cabeza es alargada con dos orejas erguidas,y tienen una cola larga.
        La altura de los caballos se mide desde la cruz hasta el piso y ésta varía mucho dependiendo de la raza.
        Las razas más altas llegan a alcanzar alturas de 185 cm.
        El peso también varía según la raza, y este puede ser entre 390 kilogramos hasta 1.000 kilogramos.
    </string>
    <string name="cockerCharac">
        Es un perro robusto, atlético y deportivo. Las características principales del cocker spaniel son las siguientes:
        El peso del cocker spaniel está entre 13-14,5 kilos aproximadamente.
        Altura del cocker spaniel macho 39-41 cm y hembras 38-39 cm.
        Su cuerpo es fuerte, el pecho es bien profundo y desarrollado,
        sin ser muy estrecho ni ancho.Su cabeza es muy modelada, ni tan fina ni muy grande.
        La nariz es ancha y su hocico cuadrado. Los ojos son marrones en su mayoría,
        pero también pueden ser más claros, según sea el manto del perro. Las orejas muy peludas, largas y cuelgan hacia abajo.
    </string>
    <string name="collieCharac">
        Capa: cibelina y blanca, tricolor o azul mirlo
        Promedio de vida: doce años
        Relación con los niños: excelente
        Relación con otros perros: buena
        Aptitudes: perro de compañía y guarda
        Necesidades del espacio: necesita espacio para quemar energías
        Alimentación del Collie de Pelo Largo: de 380 a 500 g. diarios de alimento completo seco
        Arreglo: cepillado semanal
        Coste mantenimiento: moderado
    </string>
    <string name="dalmataCharac">
        Capa: blanca moteada de negro
        Promedio de vida: doce años
        Relación con los niños: excelente
        Relación con otros perros: buena
        Aptitudes: perro de compañía
        Necesidades del espacio: puede vivir en el interior de la vivienda pero necesita correr
        Alimentación del Dálmata: unos 400 g. de alimento completo seco
        Coste mantenimiento: medio
    </string>
    <string name="dobermanCharac">
        Cuando es adiestrado y puesto en forma adecuadamente, el Dobermann es un perro equilibrado,
        fiable y digno de confianza. Su lealtad hacia la gente a la que quiere es insuperable.
        Ofrece una constante fidelidad y afecto a aquellos que los quieran para sí.
        El que la raza sea, a veces, temida y no se confíe en ella es algo bastante desalentador.
        Comprender al Dobermann es comprender su temperamento.
    </string>
    <string name="gatoAngoraCharac">
        Les encanta estar activos todo el tiempo y su energía puede confundirse con travesuras.
        Por esto mantelo siempre activo así evitarás que se aburra y tome algunas cosas que no le pertenecen.
        Tu gato es muy sociable porque disfruta mucho de la compañía de otros, eso sí,
        ten en cuenta que siempre va a decidir con quién quiere estar.
        Le encanta trepar, escalar incluso a lugares que no son de fácil acceso,
        así que debes ser muy creativo a la hora de enriquecer el espacio donde se mueve tu gato Angora.
        Improvisa, construye y viste el hogar para tu gato, esto lo va a ser sentir muy especial.
    </string>
    <string name="gatoPersaCharac">
        Tipo: elegante
        Cabeza: de tamaño medio, triangular, bien proporcionada, cráneo de perfil ligeramente convexo,
        hocico fino, nariz larga y recta sin depresión nasofrontal; orejas grandes, puntiagudas y separadas
        Ojos: medianos, almendrados, ligeramente oblicuos; de un color azul luminoso y profundo
        Cuerpo: mediano, alargado, esbelto, elegante, osamente fina y musculatura firme
        Cola: larga, estrecha en la base, se afina hacia la punta
        Pelaje: corto, fino, sedoso, liso, apretado, pelusa prácticamente inexistente
        Colores: capa pigmentada en las partes distales del cuerpo (points): cara, orejas, patas y cola,
        el resto del cuerpo es más claro. Variantes: blanco; solid points o tabby points en colores seal, azul,
        chocolate, lila, rojo, crema, canela, fawn y variantes tortuga
    </string>
    <string name="gatoSiamesCharac">
        Los ojos de un gato siamés no tienen imitación posible. Su forma y color hacen que su mirada sea penetrante y misteriosa.
        Son almendrados y se inclinan suavemente de la nariz hacia las orejas.
        El gen que causa el patrón de forma también es responsable del color y la sombra.
        Cualquier gato con ojos azules es probable que tenga alguna ascendencia siamesa.
        Aunque muchas leyendas asocian la casta con los ojos cruzados,
        el estrabismo es ahora considerado como un fallo en la cría.
    </string>
    <string name="granDanesCharac">
        El gran danés es uno de los perros más grandes, elegantes y carismáticos.
        El estándar de la raza aceptado por la Federación Cinológica Internacional (FCI)
        lo describe como "el Apolo de las razas caninas", y es que su cuerpo bien proporcionado y
        porte se encuentran en perfecta armonía.
        Tanto si estás pensando en adoptar un gran danés como si acabas de hacerlo y precisas de
        información sobre la raza con la finalidad de ofrecer a tu peludo compañero la mejor calidad de vida,
        en ExpertoAnimal te contamos todo sobre este perro de gran tamaño, su origen, características físicas,
        cuidados y posibles problemas de salud.
    </string>
    <string name="huronCharac">
        Es un animal pequeño, de cuerpo alargado y patas cortas.
        Tienen un cuello largo y cabeza triangular que les hace perfectos para la caza en madrigueras, para lo que fueron domesticados.
        Suelen pesar de 1 a 2 kilos, pero pueden llegar a los 7, siendo los machos más pequeños que las hembras. Cambian la dentición a los 50 días y les sale su primera a los 17 días. Se hacen adultos a partir del año de edad como máximo y la época de cría abarca de diciembre a junio. Son animales poliéstricos y con ovulación inducida. La gestación dura de 40 a 46 días, paren de 2 a 16 crías sin pelo y ciegas. Suelen vivir aproximadamente 8 años.
    </string>
    <string name="pastorAlemanCharac">
        Capa: todos los colores, desde el marrón claro al negro. No está admitido el blanco, ni manchas blancas, que no son deseadas y se penalizarán
        Promedio de vida: trece años
        Relación con los niños: buena
        Relación con otros perros: regular
        Aptitudes: guarda y defensa, vigilancia, perro lazarillo, perro de avalancha, perro militar, perro de rebaño, etc.
        Necesidades del espacio: muy aconsejable un jardín
        Alimentación del Pastor Alemán: de 500 a 650 g. diarios de alimento completo seco
        Arreglo: cepillados frecuentes únicamente en el período de muda
        Coste mantenimiento: elevado
    </string>
    <string name="sanBernardoCharac">
        Capa: todos los colores, desde el marrón claro al negro.
        No está admitido el blanco, ni manchas blancas, que no son deseadas y se penalizarán
        Promedio de vida: trece años
        Relación con los niños: buena
        Relación con otros perros: regular
        Aptitudes: guarda y defensa, vigilancia, perro lazarillo, perro de avalancha, perro militar, perro de rebaño, etc.
        Necesidades del espacio: muy aconsejable un jardín
        Alimentación del Pastor Alemán: de 500 a 650 g. diarios de alimento completo seco
        Arreglo: cepillados frecuentes únicamente en el período de muda
        Coste mantenimiento: elevado
    </string>
    <string name="setterIrlandesCharac">
        Capa: rojo intenso sin ninguna traza de negro, pequeña mancha blanca aceptada
        Promedio de vida: catorce años
        Relación con los niños: muy buena
        Relación con otros perros: satisfactoria
        Aptitudes: excelente perro de caza, eventualmente de compañía
        Necesidades del espacio: conveniente jardín o perrera amplia
        Alimentación del Setter Irlandés Rojo: de 350 a 520 g. de alimento completo seco, fuera de los períodos de caza
        Arreglo: cepillado semanal necesario para el mantenimiento de los flecos y el resto de la capa
        Coste mantenimiento: mediano
    </string>
    <string name="terrierCharac">
        Capa: gris acero y leonada, pelo largo, brillante y abundante
        Promedio de vida: unos diez años
        Relación con los niños: muy buena
        Relación con otros perros: buena
        Aptitudes: perro de compañía
        Necesidades del espacio: restringidas, pero debe hacer ejercicio
        Alimentación del Yorkshire Terrier: de 70 a 90 g. diarios de alimento completo seco
        Arreglo: sesión semanal, cepillado y peinados diarios, un baño mensual como mínimo
        Coste mantenimiento: medio
    </string>
    <string name="weimaranerCharac">
        Capa: Gris plateado, gris ciervo o gris ratón así como transiciones entre estas tonalidades
        Promedio de vida: doce años
        Relación con los niños: excelente
        Relación con otros perros: buena
        Aptitudes: perro de muestra, retriever, perro de búsqueda, eventualmente perro de sangre
        Necesidades del espacio: necesita largas salidas regulares para adaptarse a la vida de interior
        Alimentación del Weimaraner: de 500 a 550 g. diarios de alimento completo seco
        Arreglo: ninguno
        Coste mantenimiento: elevado
    </string>
    <string name="zebraCharac">
        Es uno de los animales más distintivos del continente africano y representado cientos de veces
        en la cultura popular de casi todo el mundo.
        Específicamente, se llama cebra a cualquiera de las 3 especies del género Equus y de los
        subgéneros Hippotigris y Dolichohippus: cebra de planicie (Equus quagga),
        cebra de montaña (Equus zebra) y cebra de Grevy (Equus greyvi).
        La cebra de planicie es la más común y tiene 6 subespecies de las cuales
        1 ya se encuentra extinta (Equus quagga quaga). La cebra de montaña, por su parte,
        tiene 2 subespecies, mientras que la cebra de Grevy es única.
    </string>
    <string name="title_activity_info_tabbed_result">InfoTabbedResult</string>
    <string name="action_settings">Settings</string>
    <string name="section_format">Hello World from section: %1$d</string>

    <!-- TODO: Remove or change this placeholder text -->
    <string name="hello_blank_fragment">Hello blank fragment</string>
    <string name="title_activity_info_result_tab">InfoResultTab</string>

</resources>
